田北俊指多人遊行可向北京施壓：特首而家得一個老闆就係北京

民主派將於下月9日發起「反送中大遊行」，力抗惡法，碓保港人不被「送中」受審。民情正不斷升溫，自由黨榮譽主席田北俊今日在網台節目中稱，多人參與遊行會對北京構成壓力，而若參與遊行者為專業或法律界人士等，北京將看在眼內，即使通過修例，或不會輕易執行。

田北俊出席民主黨劉慧卿的網台節目時表示，中聯辦早前就《逃犯條例》修訂一事，緊急接見港區全國人大代表及政協委員，曾任全國政協委員的田北俊認為，中聯辦首次就本地立法問題接見人大政協委員，並由委員傳達中央意思的做法「以前從未發生過」，「我認為係北京喺度留意住，喺度把緊關」。

田北俊續指，由回歸以來，人大政協一直擔任向中央反映港人意見的角色，但今次是首次「調轉頭」，估計《逃犯條例》修訂是由中央「拍板」。田又稱，2003年推動《基本法》23條立法時，中央亦未有安排中聯辦接見人大政協委員，足見「（要求修訂《逃犯條例》）層次係好高」，而建制派亦必定歸隊支持。

田北俊承認，內地與香港的法制存在差異，商界對於修例感憂慮，通過修例或會損害香港作為「窗口」的角色，經濟或樓市會因此而受影響，「法例通過，無人會安心」。

對於政府一再以特首和法庭把關游說市民支持，田坦言無法信任所謂把關的說法，「以前就係立法會把關，特首都係中央任命，而家特首得一個老闆就係北京」。

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會
（資料來源：民陣）

其實係，如果得幾萬人出來遊行，唔好話中共，連外國都唔彩你

6/9 CWB 見!